三救護員運送患者後不適

三救護員運送患者後不適

近日 武漢肺炎疫情在本港蔓延，救護員當值時僅戴上普通外科口罩。

【本報訊】武漢肺炎來勢洶洶，港府封關姍姍來遲，本港暫時確診至少十宗感染個案，《蘋果》得悉近日至少有三名救護員運送確診感染武漢肺炎的病者後感到不適懷疑中招，當中兩人送院接受病毒測試證實無染病。第三名救護員前日感到不適，他已被送院隔離及接受病毒檢測。

相關新聞：五酒店拒湖北人入住

要求加強防護裝備

消息稱，首兩名一度懷疑中招的救護員，都是日前在運送確診武漢肺炎患者後感到不適，其中一人隸屬上水救護站，於本周日（26日）奉召到羅湖口岸接載一名發燒的入境旅客送院。翌日，該發燒旅客確診武漢肺炎，而救護員同日感到不適，消防處接獲通報後安排他送院，其後他亦接受新型冠狀病毒測試，但發現結果呈陰性並無染病，該救護員事後已出院。

第三名救護員則於前日感到不適，亦是在日前曾接送一名其後確診武漢肺炎的病者，據知他送院後接受隔離，並等候接受新型冠狀病毒測試，暫時未知測試結果。

2003年沙士 沙士襲港時，救護員不論是否處理懷疑感染個案，都獲准戴N95口罩。

對連續三名救護員運送病者後不適，有資深救護員感到憂慮，他指最擔心內地病者入境時隱瞞病情，令前線同事於無遮無掩暴露於第一線，擔心因此受到感染，防不勝防，而且近日是回鄉市民返港高峯期，恐怕當中有隱形患者，增加爆發風險，而且有同袍指現時個人防護裝備不足，有個別分局的防護面罩存貨只有200多個，希望處方正視。

這位曾經歷2003年沙士的救護員指，當年處方即時加強前線救護員的防護裝備，容許前線同事無論是否處理懷疑感染個案都可戴上防護力較高的N95口罩，令當年沙士疫症中救護員未有出現受感染死亡個案，希望處方再批准前線同事在這個非常時期戴上N95口罩執勤，並即時清洗救護車的冷氣機及禁止救護車開冷氣。

消防處指，截至周二共有37名救護人員曾於工作期間接觸確診感染新型冠狀病毒病人，其中兩人曾身體不適，送院後通過新型冠狀病毒測試。

■記者林穎嵐

識玩
無病就放假，有病就醫病

［核彈級］香港金總公開信譴責無良僱主

運病人
唔病都驚到病

重為d甘既政府賣命、反佢老母枱啦

其實救護員都算係前線

屌！full gear都無！屌您港共極權！

勞工法例

僱員在以下情況，亦可以即時終止僱傭合約，而無須預先通知或給予代通
知金：
1. 合理地恐懼身體會受到暴力或疾病的危害；
2. 受僱主苛待；或
3. 已為僱主連續工作不少於 5 年，而經註冊醫生或註冊中醫發出指定
的證明書，證明永久不適合擔任現時的工作（請參閱第十一章）。